買apsc機唔上ff，影景影人，點簡好？

買第一部相機，

睇中xs10, xt30, z50, a6400, m6markii,

多數影靜態野，景同人，會有興趣拍vlog,

但唔上ff鏡，鏡頭要實惠，

會學執相，但想執人相容易小小。

xt4

xs10 你個list唯一一部有防震影相拍片都有用
富士colour 直出又得，後期調色都輕鬆

富士鏡頭又齊

再有錢d又要靚仔就xt4

90D
鏡頭要實惠嘅話
sigma 1835 影景 50100影人

用緊X-S10都係影景影人
暫時都係跟枝Kit lens XF18-55
富士而家有個自家software 叫Fujifilm X Raw Studio
其實都係用返相機入面可以較嘅野俾你後製
我覺得用嚟學野都幾好
你會可以方便啲睇到唔同setting 原來會影啲咩出嚟
執完又可以save返啲setting 入相機
之後你就可以影相個陣較少啲野, 甚至直出唔洗再執

其他機未用, 只係以前用過Sony A5XXX, 幾方便當傻瓜機咁用

Xs10/xt4

Aps-c一定揀fuji

on9 拍vlog呀

根本好明顯得canon m系你揀
鏡平質素好，但你拍vlog就要m50 / m50 mark ii

M50 加支1122 加多支22.2都夠玩

岩，唯一選擇，xt3/4啦

其實你個list 最fit 係Xs10
Fuji 鏡群齊 無爛鏡

之後我就會揀z50
Kit set 兩支鏡夠晒玩
但想再擴充就選擇唔多

「鏡頭要實惠」，真係想問富賤憑咩同膠能鬥

canon部3千萬像都唔錯丫

1122又高質又細又平又輕

千祈唔好轉接

睇你點睇實惠喇
富士可能貴d，但支支都做工好成像靚，對得住銀碼先
同價位膠能可能都係膠造，但出黎成像當然都唔差，但最緊要係玩C機可以玩副廠，多好多選擇

Z50 double kit + 50 1.8S

通常接受到xs10個價，我會推薦買z5水貨。。。就係拍片會crop差左啲。。。
Xs10機身最強，鏡頭嘛。。。真係屬於貴同重
M如果唔介意個鏡頭生態好差，算抵用

富士配唯卓士鏡，絕配
不過如用Sigma會選sony了

畀多少少上FF

咁ff 大三元 rf85.2都好實惠

講到最後變左大家都叫樓主直上FF

買viltrox 無咩二手market 承接，要等有心人
富士起碼可以二手黎二手走，試多幾支鏡

我印象中嗰啲鏡1000都唔駛，雖然我唔買

唔得呀
全新要二千頭
買完唔岩無人接貨trade唔走

Z50 體驗最好

攝影台推nikon係死罪雖然我同意你講法

富士好黑

我用Sony架事實依家nikon做得最好
除左啲z鏡個樣好撚唔專業

A6100 配 龍仔支 17-70 2.8 點睇？

利申：淨係用過nikon

呢支好撚fit
普通影街影人都叫夠做

Fujifilm la
XH1 配 sigma
有幾大買幾大 影人影境 又可以扮FF
一雞三味

要對焦快準就a6400

agger, 用過朋友部機都覺得高汁

問題係z mount冇咩apsc鏡

A6100+T1770算係APSC入面超值
NIKON買Z5水+2470F4吧，再貴少少，除左唔夠遠外我覺得更好

買哂 23 33 56 三支

預左trade唔走 但真心抵玩

仲有一樣，nikon 係咁多間廠中，最易步olympus 後塵，隨時摺埋。

我以用N 記，而家用m43，兩個system 我而家都唔會叫人入坑，都唔知有冇將來

我有部Xt1 配Xf35mm.2 3500元 有沒有興趣
完全符合你既要求～

推Xh1就唔強推好啦
仲要配副廠
好咩？
富士無弱鏡 仲乜屈就用副廠鏡？
係除左三陽支12mm定蕉廣角鏡比較例外

勇者呀。。。如果二手抵都入得過
不過我已經唔用Apsc

等陣，sigma都冇出富士鏡

有接環呢樣野 finger做得幾好

借位問問A6100 6400 6600 ?
純影相的話應該選邊部？

6100

Sigma咁高汁都算屈就咩你話Viltrox果D就話啫

我用sigma 冇錯c n機係唔錯既選擇
甚至上到中片幅用art系列都ok
但Apsc 系統
F記都已經有強大鏡頭群
而且價格唔算貴
二手價都幾好
我找唔到理由用sigma

例如 18-55mm既富士鏡
好難有sigma既鏡可以取代
無論質素同價格而言

我所用既F記鏡
質素真係好少問題

鏡頭實唔實惠同佢是否FF並無關係
推A7III ＋ 龍仔 28-75 2.8

6400啦～6100已停產

唔怪得冇貨